{"Questions":[{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想确立为党的指导思想并写入党章是在","correctAnswer":"(D)党的七大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"延安整风时期/遵义会议/党的六届六中全会/党的七大"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东在全党的实际领导地位是在哪次会议上确立的","correctAnswer":"(B)遵义会议","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"党的六届六中全会/遵义会议/党的七大/延安整风时期"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想和中国特色社会主义理论体系这两大理论的共同理论基础是","correctAnswer":"(A)马克思列宁主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"马克思列宁主义/共产主义理想/社会主义初级阶段理论/实事求是思想"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"1938年，毛泽东在六届六中全会上第一次提出“马克思主义中国化”这一命题是在下列哪个报告中？","correctAnswer":"(C)《论新阶段》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"《湖南农民运动考察报告》/《中国革命和中国共产党》/《论新阶段》/《井冈山的斗争》"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党内第一个使用“毛泽东思想”概念并产生较大影响的是","correctAnswer":"(D)王稼祥","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"周恩来/刘少奇/朱德/王稼祥"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"党的七大通过的《中国共产党章程》在总纲中确定，以马克思列宁主义的理论与中国革命的实践之统一的思想——（ ），作为我们党一切工作的指南","correctAnswer":"(A)毛泽东思想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"毛泽东思想/邓小平理论/马克思主义中国化/马列主义"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党对待马克思主义唯一正确和科学的态度是","correctAnswer":"(A)坚持马克思主义基本原理与中国具体实际相结合","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"坚持马克思主义基本原理与中国具体实际相结合/坚持维护马克思主义的原创性/靠考证马克思关于某一问题的某一论证来解决问题/马克思主义是神圣不可侵犯的"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东第一次借用中国传统文化的“实事求是”来提倡马克思主义同中国实际相结合的科学态度是在","correctAnswer":"(D)《论新阶段》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"《反对本本主义》/《古田会议决议》/《改造我们的学习》/《论新阶段》"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"集中体现毛泽东新民主主义革命理论的著作是","correctAnswer":"(A)《新民主主义论》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"《新民主主义论》/《中国社会各阶级的分析》/《〈共产党人〉发刊词》/《中国革命和中国共产党》"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"第一次全面、系统地提出并阐释了“毛泽东思想”的科学定义，并作为党的指导思想写进党章的会议是","correctAnswer":"(C)党的七大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"遵义会议/党的七届二中全会/党的七大/党的八大"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想形成的最主要标志是","correctAnswer":"(A)农村包围城市武装夺取政权的革命道路理论的提出","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"农村包围城市武装夺取政权的革命道路理论的提出/实事求是思想路线的提出/党指挥枪原则的提出/党的七大把毛泽东思想确立为党的指导思想"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党把毛泽东思想作为自己的指导思想，主要是因为","correctAnswer":"(D)毛泽东思想对中国革命和建设具有普遍的指导意义","analysis":"毛泽东思想之所以成为党的行动指南和指导思想，关键在于它的现实价值，它无论是对中国革命还是对新中国建设都有着重要指导意义,故答案为D","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"毛泽东思想是中华民族的优秀文化/毛泽东思想是中国共产党集体智慧的结晶/毛泽东思想是中国化的马克思主义/毛泽东思想对中国革命和建设具有普遍的指导意义"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"下列不是毛泽东思想产生和形成的思想理论条件的是","correctAnswer":"(B)工人运动的发展","analysis":"题目中的要求是毛泽东思想产生和形成的思想理论条件，要从思想方面找原因，B选项不属于思想方面的原因，属于现实基础","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"新文化运动的兴起/工人运动的发展/俄国十月革命的胜利，使中国先进分子转而向俄国学习，开始接受和传播马克思主义/马列主义在中国的广泛传播"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"下列中不属于毛泽东思想形成和发展的鲜明特点的是","correctAnswer":"(C)毛泽东思想的形成是中国自身的产物，和外来思想无关","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"毛泽东思想是马克思列宁主义同中国实际相结合的产物/毛泽东思想是在同错误思潮的斗争中形成和发展的/毛泽东思想的形成是中国自身的产物，和外来思想无关/毛泽东思想形成和发展的过程，就是马克思主义中国化的过程"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想形成时期的时代主题是","correctAnswer":"(D)战争与革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"革命与发展/战争与发展/和平与发展/战争与革命"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"土地革命战争时期，毛泽东同党内一度盛行的把马克思主义教条化、把共产国际决议和苏联经验神圣化的错误倾向进行了了斗争，在理论上阐述了中国革命的新道路，这标志着","correctAnswer":"(D)毛泽东思想开始形成","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"毛泽东思想达到成熟/毛泽东思想继续发展/毛泽东思想开始萌芽/毛泽东思想开始形成"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"土地革命战争时期，中国共产党人成功开辟了新民主主义革命道路，这就是","correctAnswer":"(B)农村包围城市、武装夺取政权","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"城市工人武装起义/农村包围城市、武装夺取政权/以城市为中心/和平长入社会主义"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想走向成熟是在","correctAnswer":"(A)遵义会议以后","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"遵义会议以后/解放战争时期/土地革命战争时期/国民革命时期"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想达到成熟的标志是","correctAnswer":"(B)新民主主义革命理论的完整论述","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"人民战争思想的形成/新民主主义革命理论的完整论述/农村包围城市道路理论的提出/人民军队建设理论的产生"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想开始形成的标志是","correctAnswer":"(C)农村包围城市道路理论的提出","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民战争思想的形成/新民主主义革命理论的完整论述/农村包围城市道路理论的提出/人民军队建设理论的产生"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党成立前后， 为毛泽东思想的萌芽准备了科学的世界观和方法论基础的是","correctAnswer":"(C)马克思列宁主义在中国的广泛传播","analysis":"题干说的是世界观和方法论准备，也就是理论基础的问题，因此答案为C，即马列主义","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"工人阶级队伍的壮大及工人运动发展/俄国十月革命胜利成果的总结/马克思列宁主义在中国的广泛传播/新文化运动中激进知识分子的参加"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东提出要把马克思列宁主义的基本原理同中国革命和建设的具体实际进行“第二次结合，找出在中国怎样建设社会主义的道路”的任务是在什么时期","correctAnswer":"(D)解放战争时期和新中国成立以后","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"遵义会议以后/第一次国内革命战争时期/社会主义初级阶段/解放战争时期和新中国成立以后"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"土地革命战争时期，中国共产党人成功的开辟了农村包围城市、武装夺取政权的道路标志着","correctAnswer":"(A)毛泽东思想开始形成","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"毛泽东思想开始形成/毛泽东思想开始萌芽/毛泽东思想达到成熟/毛泽东思想的发展"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想形成的和发展的实践基础是","correctAnswer":"(A)革命和建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"革命和建设/改革和发展/探索和实践/建设和改革"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想形成的实践基础是","correctAnswer":"(B)中国共产党领导的革命和建设的实践","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"近代中国无产阶级革命的实践/中国共产党领导的革命和建设的实践/近代中国知识分子活动的实践/近代中国资产阶级革命的实践"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"关于在毛泽东指引下党领导人民找到的道路的认识说法不正确的是","correctAnswer":"(C)改革开放和社会主义建设的道路","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"新民主主义革命的道路/新民主主义向社会主义过渡的打偶/改革开放和社会主义建设的道路/建立中华人民共和国"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"中国共产党新民主主义革命理论的形成，标志着毛泽东思想","correctAnswer":"(B)达到成熟","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"开始形成/达到成熟/继续发展/基本形成"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想产生的根本条件是","correctAnswer":"(B)马列主义在中国的广泛传播","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"新文化运动/马列主义在中国的广泛传播/工人运动的发展/俄国十月革命的爆发"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想形成的时代背景和实践基础分别是","correctAnswer":"(A)战争与革命、革命和建设","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"战争与革命、革命和建设/和平与发展、建设和改革/战争与发展、革命和建设/和平与革命、建设和改革"},{"content":"/第一章/第一节","type":"单选题","stem":"关于毛泽东思想形成和发展的历史时期说法错误的是","correctAnswer":"(C)改革开放时期","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"新民主主义革命时期/社会主义革命时期/改革开放时期/社会主义建设时期"},{"content":"/第一章/第一节","type":"多选题","stem":"党的七大对马克思主义中国化的重大贡献有","correctAnswer":"AB","analysis":"党的七大虽然把毛泽东思想作为指导思想、工作指正而写入党章，但当时还没有“第一次历史性飞跃”、“第一个理论成果”的说法，故CD不选","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"确认毛泽东思想就是中国化的马克思主义/确定毛泽东思想是党的一切工作的指针/确认毛泽东思想是马克思主义中国化的第一个重大成果/确认毛泽东思想是“第一次历史性飞跃”的理论成果"},{"content":"/第一章/第一节","type":"多选题","stem":"中国共产党领导人民进行（）的成功实践是毛泽东思想形成和发展的实践基础。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"","answerCount":4,"answers":"革命/建设/求存/救亡"},{"content":"/第一章/第一节","type":"多选题","stem":"毛泽东思想是在我国（）的实践过程中，在总结我国革命和建设正反两方面历史经验的基础上，逐步形成和发展起来的。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"","answerCount":4,"answers":"新民主主义革命/社会主义革命/社会主义建设/经济发展"},{"content":"/第一章/第一节","type":"多选题","stem":"第一次国内革命战争时期，毛泽东以马克思列宁主义为指导，深入实际调查研究，在（）等著作中，分析了中国社会各阶级在革命中的地位和作用，提出了新民主主义革命的基本思想。","correctAnswer":"BC","analysis":"","difficult":"","answerCount":4,"answers":"《论联合政府》/《中国社会各阶级的分析》/《湖南农民运动考察报告》/《新民主主义论》"},{"content":"/第一章/第一节","type":"多选题","stem":"毛泽东在（）这两篇著作中，运用马克思主义的认识论和辩证法，系统分析了党内“左”的和右的错误的思想根源。","correctAnswer":"AD","analysis":"","difficult":"","answerCount":4,"answers":"《实践论》/《中国革命和中国共产党》/《新民主主义论》/《矛盾论》"},{"content":"/第一章/第一节","type":"多选题","stem":"毛泽东在（）等理论著作中，科学阐述了新民主主义革命的对象、动力、领导力量、性质和前途等基本问题。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"","answerCount":4,"answers":"《〈共产党人〉发刊词》/《中国革命和中国共产党》/《新民主主义论》/《论联合政府》"},{"content":"/第一章/第一节","type":"多选题","stem":"新中国成立后后以毛泽东为代表的中国共产党人带领人民进行的探索主要是","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"在“冷战”和两大阵营激烈对抗的国际环境中恢复国民经济/进行社会主义改造/进行改革开放/探索社会主义建设道路"},{"content":"/第一章/第一节","type":"多选题","stem":"下列各项中，体现了毛泽东思想在解放战争时期和中华人民共和国成立以后继续得到发展的有（）。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"形成了人民民主专政的理论/阐述了新民主主义向社会主义转变的思想/论述了社会主义社会的基本矛盾/提出了正确区分和处理两类不同性质矛盾的学说"},{"content":"/第一章/第一节","type":"填空题","stem":"1938年毛泽东在党的六届六中全会上主要提出（）的重大命题","correctAnswer":"(A)马克思主义中国化","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"马克思主义中国化"},{"content":"/第一章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东思想是中国特色社会主义理论体系的重要（）","correctAnswer":"(A)思想渊源","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"思想渊源"},{"content":"/第一章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东思想所蕴含的马克思主义的立场、观点和方法，为中国特色社会主义理论体系提供了（）","correctAnswer":"(A)基本遵循","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"基本遵循"},{"content":"/第一章/第一节","type":"填空题","stem":"中国特色社会主义理论体系与毛泽东思想是一脉相承而又（）的","correctAnswer":"(A)与时俱进","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"与时俱进"},{"content":"/第一章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东第一次提出“马克思主义中国化”科学概念的文章是在六届六中全会所作报告（）","correctAnswer":"(A)《论新阶段》","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"《论新阶段》"},{"content":"/第一章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东指出，马克思主义一定要和民族的特点相结合，经过一定的（）形式表达出来","correctAnswer":"(A)民族","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"民族"},{"content":"/第一章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东思想确立为党的指导思想并写入党章是在（）","correctAnswer":"(A)党的七大（或中共七大）","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"党的七大（或中共七大）"},{"content":"/第一章/第一节","type":"填空题","stem":"第一次全面、系统地提出并阐释了“毛泽东思想”的科学定义，并作为党的指导思想写进党章的会议是（）","correctAnswer":"(A)党的七大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"党的七大"},{"content":"/第一章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东思想形成的最主要标志是（）","correctAnswer":"(A)农村包围城市武装夺取政权的革命道路理论的提出","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"农村包围城市武装夺取政权的革命道路理论的提出"},{"content":"/第一章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东思想开始形成是在（）时期","correctAnswer":"(A)土地革命战争","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"土地革命战争"},{"content":"/第一章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东思想确立为党的指导思想是在（）","correctAnswer":"(A)党的七大","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"党的七大"},{"content":"/第一章/第一节","type":"填空题","stem":"毛泽东思想形成的时代背景是（)","correctAnswer":"(A)战争与革命","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"战争与革命"},{"content":"/第一章/第一节","type":"简答题","stem":"毛泽东新思想初步形成的标志是什么？","correctAnswer":"(A)毛泽东在《中国的红色政权为什么能够存在?》《井冈山的斗争》《星星之火，可以燎原》《反对本本主义》等著作中，提出并阐述了农村包围城市、武装夺取政权的思想，标志着毛泽东思想的初步形成。","analysis":"","difficult":"","answerCount":1,"answers":"毛泽东在《中国的红色政权为什么能够存在?》《井冈山的斗争》《星星之火，可以燎原》《反对本本主义》等著作中，提出并阐述了农村包围城市、武装夺取政权的思想，标志着毛泽东思想的初步形成。"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党人认识世界改造世界的的根本要求是","correctAnswer":"(C)实事求是","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"群众路线/独立自主/实事求是/一切从实际出发"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党的根本工作路线是","correctAnswer":"(D)群众路线","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"组织路线/政治路线/干部路线/群众路线"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"中国革命和建设的基本立足点是","correctAnswer":"(A)独立自主","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"独立自主/群众路线/实事求是/改革开放"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"下列关于毛泽东思想说法正确的是","correctAnswer":"(B)毛泽东思想是关于中国革命和建设的正确的理论原则和经验总结","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"毛泽东思想是马列主义在中国的照搬/毛泽东思想是关于中国革命和建设的正确的理论原则和经验总结/毛泽东思想是毛泽东本人的思想/毛泽东思想是局限于中国革命的理论"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"下列关于毛泽东思想说法错误的是","correctAnswer":"(D)毛泽东思想是局限于中国革命的理论","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"毛泽东思想是马列主义在中国的运用和发展/毛泽东思想是关于中国革命和建设的正确的理论原则和经验总结/毛泽东思想是中国共产党集体智慧结晶/毛泽东思想是局限于中国革命的理论"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想是中国特色社会主义理论体系的","correctAnswer":"(A)思想渊源","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"思想渊源/理论基础/坚持和发展/运用和发展"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"中国特色社会主义理论体系是在新的历史条件下对毛泽东思想的","correctAnswer":"(A)丰富和发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"丰富和发展/部分否定/改革和修正/坚持和重复"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东的《反对本本主义》是党的重要文献，它主要是为了反对","correctAnswer":"(D)教条主义错误思想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"“左”倾错误思想/经验主义/右倾错误思想 /教条主义错误思想"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想是马克思主义与中国实际相结合的","correctAnswer":"(A)第一次历史性飞跃形成的理论成果","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"第一次历史性飞跃形成的理论成果/初步成果/社会主义新时代理论成果/第二次历史性飞跃形成的理论成果"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"下列著作中，被认为是中国共产党人第一篇反对教条主义的重要文献是","correctAnswer":"(A)《反对本本主义》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"《反对本本主义》/《井冈山的斗争》/《星星之火，可以燎原》/《中国的红色政权为什么能够存在？》"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想和中国特色社会主义理论体系虽然形成于不同的历史时期，面对着不同的历史任务，具有不同的具体内容，但在基本精神上都是一致的，都坚持","correctAnswer":"(D)实事求是，群众路线和独立自主","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"解放思想，实事求是和群众路线/解放思想，实事求是和独立自主/解放思想，群众路线和独立自主/实事求是，群众路线和独立自主"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党把毛泽东思想作为指导思想，最根本的原因是","correctAnswer":"(D)毛泽东思想被实践证明是正确的","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"毛泽东思想吸收了传统文化的精华/毛泽东思想是中华民族的精神支柱/毛泽东思想是中国化的马克思主义  /毛泽东思想被实践证明是正确的"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"下面关于毛泽东社会主义建设理论说法正确的是","correctAnswer":"(A)毛泽东思想既包括社会主义建设的正确思想","analysis":"毛泽东社会主义建设的思想既有正确的也有错误的，其中正确的思想属于毛泽东思想重要部分，错误思想不属于","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"毛泽东思想既包括社会主义建设的正确思想/毛泽东社会主义建设的思想不属于毛泽东思想/毛泽东社会主义建设的思想都属于毛泽东思想/毛泽东社会主义建设的思想与中国特色社会主义理论相关思想有根本区别"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东指出，（ ）是党的生命，必须根据组织形势，阶级关系和实际情况及其变化制定党的政策","correctAnswer":"(A)政策和策略","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"政策和策略/思想政治和文化工作/革命军队建设和军事战略/党的建设"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"中国共产党人成功开辟农村包围城市、武装夺取政权的道路是在","correctAnswer":"(B)新民主主义革命时期","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"遵义会议以后/新民主主义革命时期/社会主义革命时期/社会主义建设时期"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义基本制度确立以后，毛泽东又积极探索适合中国国情的社会主义建设道路，提出了一系列具有战略意义的正确思想和方针，不包括","correctAnswer":"(D)建设人民军队的思想","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"调动一切积极因素为社会主义服务的思想/正确认识和把握社会主义社会的基本矛盾/正确处理人民内部矛盾/建设人民军队的思想"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"新中国成立后，毛泽东提出必须加强国防建设，建设现代化革命武装力量和发展现代化国防技术等重要思想形成的理论是","correctAnswer":"(A)革命军队建设和军事战略的理论","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"革命军队建设和军事战略的理论/社会主义革命和社会主义建设理论/政策和策略理论/新民主主义革命理论"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东提出许多重要的政策和策略思想，以下内容不属于毛泽东政策和策略理论的是","correctAnswer":"(D)谦虚谨慎、不骄不躁","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"战略上藐视敌人、战术上重视敌人/区别对待、分化瓦解/有理、有利、有节/谦虚谨慎、不骄不躁"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东的思想理论当中指出政策和策略是党的生命，必须根据组织形势，阶级关系和实际情况及其变化制定党的政策，把（）结合起来。","correctAnswer":"(B)原则性和灵活性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"时效性和原则性/原则性和灵活性/原则性和根本性/灵活性和根本性"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"下列不属于毛泽东思想政治工作和文化工作理论的是","correctAnswer":"(C)关于群众路线","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"关于思想政治工作是经济工作和其他一切工作的生命线/关于发展民族的、科学的、大众的文化/关于群众路线/关于知识分子在革命和建设中具有的重要作用"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想政治工作和文化工作理论中关于发展文化实行的方针不包括","correctAnswer":"(A)又红又专","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"又红又专/百花齐放、百家争鸣/民族的、科学的、大众的/古为今用、洋为中用、推陈出新"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"关于毛泽东党的建设理论说法错误的是","correctAnswer":"(D)强调知识分子要同工农相结合","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"成功地解决了在无产阶级人数很少而战斗力很强、农民和其他小资产阶级占人口绝大多数的国家，如何建设一个具有广泛群众性的、马克思主义政党的问题/特别注重从思想上建党，提出以无产阶级思想改造和克服各种非无产阶级思想/强调在党内斗争中要坚持“惩前毖后、治病救人”的正确方针/强调知识分子要同工农相结合"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东党的建设理论中著名的“三大作风”不包括","correctAnswer":"(A)谦虚谨慎、不骄不躁","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"谦虚谨慎、不骄不躁/理论和实际相结合的作风/和人民群众紧密联系在一起的作风/自我批评的作风"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"20世纪的中国经历了三次历史性巨变，以毛泽东为核心的第一代领导集体领导下发生的历史性巨变是","correctAnswer":"(C)进行人民革命，建立中华人民共和国和社会主义制度","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"推翻清王朝，结束封建帝制/进行国民革命，推翻北洋军阀政权/进行人民革命，建立中华人民共和国和社会主义制度/实行改革开放，进行社会主义现代化建设"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"下列关于群众路线说法不正确的是","correctAnswer":"(D)群众路线是马克思主义的根本观点","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"就是一切为了群众、一切依靠群众/从群众中来，到群众中去/群众路线是党的生命线/群众路线是马克思主义的根本观点"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"党的十一届六中全会上通过的《中国共产党中央委员会关于建国以来党的若干历史问题的决议》提出的重要观点是","correctAnswer":"(B)毛泽东思想的活的灵魂","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"党的领导权/毛泽东思想的活的灵魂/马克思主义中国化/人民民主专政"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"下列理论不包括在毛泽东思想体系中的是","correctAnswer":"(C)改革开放理论","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"关于国际战略和外交工作的理论/关于思想方法和工作方法的理论/改革开放理论/党的建设理论"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"下面对于独立自主认识不正确的是","correctAnswer":"(D)是马克思主义的基本观点","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"是中华民族的优良传统/是我们立党立国的重要原则/也反映了老一辈无产阶级革命家决策时的鉴定决策和信念/是马克思主义的基本观点"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"关于毛泽东思想活的灵魂说法错误的是","correctAnswer":"(A)是马克思主义的根本观点","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"是马克思主义的根本观点/体现了马克思主义的基本立场、观点和方法/具有中国共产党人的特色/是党和人民十分宝贵的精神财富"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"关于毛泽东的重要历史贡献下列说法不正确的是","correctAnswer":"(B)开启了改革开放和社会主义建设新时期","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"第一个明确提出了“马克思主义中国化”命题/开启了改革开放和社会主义建设新时期/深刻论证了马克思主义中国化的必要性和极端重要性/系统的阐述了马克思主义中国化的科学内涵"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"下列说法对毛泽东思想认识错误的观点是","correctAnswer":"(C)是前无古人后无来者的创造","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"毛泽东思想是马克思主义中国化的第一个理论成果/它实现了马克思主义中国化的第一次历史性飞跃/是前无古人后无来者的创造/以独创性的理论丰富和发展了马克思列宁主义"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"社会主义改造完成后，毛泽东带领全党人民艰苦奋斗取得的重要理论成果不包括","correctAnswer":"(C)实现民族独立、人民解放","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"建立起独立的比较完整的工业体系和国民经济体系/为社会主义现代化建设奠定了重要的物质技术基础/实现民族独立、人民解放/积累了在中国这样的社会生产力十分落后的东方大国进行社会主义建设的重要经验"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"以下不属于毛泽东思想活的灵魂的方面是","correctAnswer":"(A)党的领导","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"党的领导/实事求是/群众路线/独立自主"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"党领导人民在极端艰苦的环境下，创建了工农红军，建立了农村革命根据地和工农政权是在什么时期","correctAnswer":"(C)第二次国内革命时期","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"第一次国共合作时期/解放战争时期/第二次国内革命时期/社会主义建设时期"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想活的灵魂是","correctAnswer":"(D)实事求是，群众路线，独立自主","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"实事求是，群众路线，党的建设/统一战线，武装斗争，党的建设/实事求是，统一战线，独立自主/实事求是，群众路线，独立自主"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"在革命军队建设各军事策略理论中毛泽东系统解决的问题不包括","correctAnswer":"(A)解决了社会主义道路问题","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"解决了社会主义道路问题/解决了如何把以农民为主要成分的革命军队建设成为一支无产阶级性质的新型人民军队的问题/解决了在中国这样一个半殖民地半封建的东方大国如何开展人民战争的问题/解决了应当实行什么样的战略战术的问题"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"在革命军队建设和军事策略理论中毛泽东制定的战略思想不包括","correctAnswer":"(B)调动一切积极性为社会主义服务","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"三大纪律八项注意/调动一切积极性为社会主义服务/进行人民战争的思想/党指挥枪而不是枪指挥党的原则"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"党的思想路线的实质与核心是","correctAnswer":"(B)实事求是","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"解放思想/实事求是/求真务实/与时俱进"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"党的思想路线的主要内容是","correctAnswer":"(D)一切从实际出发，理论联系实际，实事求是，在实践中检验真理和发展真理","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"解放思想/与时俱进/科学发展观/一切从实际出发，理论联系实际，实事求是，在实践中检验真理和发展真理"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"解放思想意味着主观与客观的关系是","correctAnswer":"(D)具体的、历史的统一","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"可以达到绝对的统一/从根本上不能统一/两者不相关/具体的、历史的统一"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东思想的精髓是","correctAnswer":"(A)实事求是","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"实事求是/群众路线/统一战线/独立自主"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"贯彻实事求是思想路线的根本途径和方法是","correctAnswer":"(C)理论联系实际","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"一切从实际出发/实事求是/理论联系实际/在实践中检验真理"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"在党的历史上，第一个明确地提出解决思想路线这个问题的领导人是","correctAnswer":"(A)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"毛泽东/刘少奇/周恩来/邓小平"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"对“实事求是”做马克思主义的解释并把它确立为中国共产党的思想路线的是","correctAnswer":"(A)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"毛泽东/习近平/刘少奇/邓小平"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"“一切为了群众，一切依靠群众，从群众中来，到群众中去，把党的正确主张变为群众的 自觉行动。 ”这是党章对（）的表述。","correctAnswer":"(C)党的群众路线","analysis":"党的思想路线简明概括为实事求是","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"党的思想路线/党的政治路线/党的群众路线/党的组织路线"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"实事求是思想路线的前提和基础是","correctAnswer":"(A)一切从实际出发","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"一切从实际出发/理论联系实际/在实践中检验和发展真理/解放思想"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东在（）文章中初步界定了中国共产党人的思想路线的基本含义","correctAnswer":"(B)《反对本本主义》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"《实践论》/《反对本本主义》/《矛盾论》/《论十大关系》"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"我们讲一切从实际出发，其中我国社会面临的最大的实际是","correctAnswer":"(D)我国正处于并将长期处于社会主义初级阶段","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"我国是一个人口和资源大国/我国经济总量快速增长，已经达到中等发达国家水平/我国综合国力上升，国际影响力真正不断地增强/我国正处于并将长期处于社会主义初级阶段"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"党的思想路线要求我们研究问题和作决策的出发点是","correctAnswer":"(B)客观实际","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"理论知识/客观实际/主观世界/党的理论"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"思想路线也称","correctAnswer":"(B)认识路线","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"工作路线/认识路线/政治路线/策略路线"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东在延安时期为中央党校题写的校训是","correctAnswer":"(C)实事求是","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"一切从实际出发/理论联系实际/实事求是/在实践中检验和发展真理"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"作为党的思想路线“实事求是”中的“是”是指","correctAnswer":"(C)客观事物的内部联系，即规律性","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"客观存在着的一切事物/主观对客观的能动反映/客观事物的内部联系，即规律性/客观事物的运动、变化和发展，即辩证法"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"实事求是的基本含义是","correctAnswer":"(C)从客观存在的一切事物中，去研究事物的发展规律","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"从客观事物的现象出发/找出事物的因果联系/从客观存在的一切事物中，去研究事物的发展规律/发现事物本质与现象的区别"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"建设中国特色的社会主义路线、方针、政策的检验标准是","correctAnswer":"(C)实践","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"马克思主义的经典著作/领导人的想法和意志/实践/决策机关的权力大小"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"实事求是是建设有中国特色社会主义理论的精髓，是保证党永葆蓬勃生机的法宝。实事求是体现了","correctAnswer":"(C)唯物论和辩证法的统一","analysis":"要从哲学高度理解实事求是，它是唯物论和辩证法的统一","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"联系和发展的统一/运动和静止的统一/唯物论和辩证法的统一/原因和结果的统一"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"在我党历史上，第一次使用“思想路线”这一概念的领导人是","correctAnswer":"(A)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"毛泽东/邓小平/江泽民/胡锦涛"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东第一次使用“思想路线”这一概念是在","correctAnswer":"(B)土地革命战争时期","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"大革命时期/土地革命战争时期/抗日战争期间/解放战争时期"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"20世纪30年代，中国共产党内最早提出反对教条主义任务的领导人是","correctAnswer":"(A)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"毛泽东/刘少奇/周恩来/张闻天"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"对实事求是首先做出马克思主义的解释，并把它确立为中国共产党的思想路线的是","correctAnswer":"(B)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"列宁/毛泽东/邓小平/江泽民"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"在全党确立实事求是的思想路线是在党的","correctAnswer":"(A)第七次全国代表大会上","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"第七次全国代表大会上/第八次全国代表大会上/十一届三中全会上/第十二次全国代表大会上"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东初步界定中国共产党人思想路线基本含义的著作是","correctAnswer":"(A)《反对本本主义》","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"《反对本本主义》/《矛盾论》/《实践论》/《改造我们的学习》"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东第一次对实事求是的科学含义作出马克思主义界定，并把能否坚持实事求是提到有没有党性或党性纯不纯的高度，是在","correctAnswer":"(B)土地革命战争时期","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"大革命时期/土地革命战争时期/抗日战争期间/解放战争时期"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"实事求是的“是”指的是","correctAnswer":"(D)客观事物的内在规律性","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"研究/从实际出发/客观事物/客观事物的内在规律性"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"实事求是的“求”指的是","correctAnswer":"(A)研究","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"研究/从实际出发/客观事物/客观事物的内在规律性"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"实事求是的“实事”指的是","correctAnswer":"(C)客观事物","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"研究/从实际出发/客观事物/客观事物的内在规律性"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东最早深刻阐述认识对实践的依赖关系，对党的思想路线作了系统的哲学论证的哲学著作是","correctAnswer":"(C)《实践论》","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"《反对本本主义》/《矛盾论》/《实践论》/《改造我们的学习》"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东最早系统地阐述唯物辩证法思想，对党的思想路线作了系统的哲学论证的哲学著作是","correctAnswer":"(B)《矛盾论》","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"《反对本本主义》/《矛盾论》/《实践论》/《改造我们的学习》"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东“实事求是”的科学含义进行界定的著作是","correctAnswer":"(D)《改造我们的学习》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"《反对本本主义》/《矛盾论》/《实践论》/《改造我们的学习》"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"实事求是思想路线的重新确立是在党的","correctAnswer":"(C)十一届三中全会上","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"第七次全国代表大会上/第八次全国代表大会上/十一届三中全会上/第十二次全国代表大会上"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"“实践是检验真理唯一标准”的大讨论发生在","correctAnswer":"(B)1978年","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"1949年/1978年/1989年/1992年"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"贯穿于马克思主义中国化理论成果始终的是","correctAnswer":"(B)实事求是","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"理论创新/实事求是/在实践中检验真理和发展真理/尊重实践、尊重群众"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"实事求是思想路线的根本体现是","correctAnswer":"(A)尊重群众、尊重实践","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"尊重群众、尊重实践/求真务实/与时俱进/解放思想"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"一切从实际出发，是我们制定路线、方针的基本原则，现阶段中国最大的实际是","correctAnswer":"(D)处于并将长期处于社会主义初级阶段","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"生产力水平低，经济发展落后/人口数量多，增长快，素质不高/社会主义市场经济体制还不完善/处于并将长期处于社会主义初级阶段"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"坚持实事求是的思想路线，在中国革命、建设和改革问题上，最根本的要求就是要","correctAnswer":"(A)坚定不移地走自己的路","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"坚定不移地走自己的路/以经济建设为中心/坚持改革开放/坚持四项基本原则"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"马克思主义最主要的的理论品质是","correctAnswer":"(A)与时俱进","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"与时俱进/实践观点/群众观点/解放思想"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"马克思主义中国化两大理论成果的哲学基础是","correctAnswer":"(A)实事求是","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"实事求是/解放思想/求真务实/与时俱进"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"在20世纪60年代，在科学分析战争与和平问题的基础上，毛泽东提出了（）战略","correctAnswer":"(A)两个中间地带","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"两个中间地带/三个世界/两个中间地带和三个世界/一边倒"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"人类进入21世纪后，成为不可阻挡的时代潮流是（）","correctAnswer":"(D)以上都正确","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平与发展/合作/共赢/以上都正确"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"1957年毛泽东明确提出（）理论。","correctAnswer":"(A)社会主义基本矛盾","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"社会主义基本矛盾/社会发展/社会主义建设/社会主义发展"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"在关于社会主义发展阶段问题上，毛泽东提出，社会主义可以被分为两个阶段，其中第二个阶段是","correctAnswer":"(D)比较发达的社会主义","analysis":"第二个阶段","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"社会主义中级阶段/社会主义初级阶段/共产主义初级阶段/比较发达的社会主义"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"1957年毛泽东第一次系统提出以下（）学说","correctAnswer":"(A)社会主义社会矛盾的学说","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"社会主义社会矛盾的学说/社会主义初级阶段的学说/社会主义商品生产的学说/社会主义市场经济的学说"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"毛泽东关于社会主义社会矛盾的学说与八大关于社会主要矛盾的论断是（）","correctAnswer":"(A)基本一致","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"基本一致/完全不同/没有关系/互为冲突"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"（）提出了把我国由农业国变为工业国，实现国家现代化的构想。","correctAnswer":"(A)党的七届二中全会","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"党的七届二中全会/党的七届三中全会/中共七大/中共八大"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"新中国成立后，党曾提出在（）内，分两步走把我国建设成为“四个现代化”的社会主义国家的构想。","correctAnswer":"(B)20世纪","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"19世纪/20世纪/21世纪/18世纪"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"建国初，党曾提出在20世纪内，分两步走把我国建设成为“四个（）”的社会主义国家的构想。","correctAnswer":"(C)现代化","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"全面化/科技化/现代化/知识化"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"1964年，（）在三届全国人大一次会议的政府工作报告中曾经宣布从第三个五年计划开始，我国的国民经济发展，可以按两步来考虑。","correctAnswer":"(D)周恩来","analysis":"加强人物观点的记忆","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"毛泽东/邓小平/刘少奇/周恩来"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"三届全国人大一次会议的政府工作报告指出：“从（）五年计划开始，我国的国民经济发展，可以按两步来考虑。","correctAnswer":"(A)第三个","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"第三个/第四个/第二个/第一个"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"三届全国人大一次会议的政府工作报告指出：我国的国民经济发展的第一步是建立一个独立的比较完整的工业体系和（）体系。","correctAnswer":"(C)国民经济","analysis":"注意国有经济和国民经济","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"国有经济/非公有制经济/国民经济/公有制经济"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"新中国成立后，曾经认为公有制程度越高越好，对（）采取了简单排斥的做法。","correctAnswer":"(B)非公有制经济","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"公有制/非公有制经济/按劳分配/社会主义分配制度"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"早在1953年，新中国开始第一个五年计划建设时，（）就提出要学习先进的科学技术来建设我们的国家。","correctAnswer":"(C)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"邓小平/周恩来/毛泽东/刘少奇"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"1956年，（）代表党中央提出了“向科学进军”的口号。","correctAnswer":"(D)周恩来","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"毛泽东/邓小平/刘少奇/周恩来"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"建国初，周恩来代表党中央提出了（）的口号，强调科学技术现代化对于实现四个现代化的意义。","correctAnswer":"(A)“向科学进军”","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"“向科学进军”/“向科学学习”/“向科学迈进”/“向科学前进”"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"1956年，周恩来强调实现“四个现代化”关键是（）现代化。","correctAnswer":"(C)科学技术","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"生产能力/生产资料/科学技术/劳动者"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"1958年，毛泽东提出，现在要来一个（），要把党的工作重点放在技术革命上。","correctAnswer":"(D)技术革命","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"生产革命/科学技术/工业革命/技术革命"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"1958年，（）提出，现在要来一个技术革命，要把党的工作重点放在技术革命上。","correctAnswer":"(B)毛泽东","analysis":"易错选C","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"马克思/毛泽东/邓小平/朱德"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"在上世纪60-70年代极端艰苦的环境中，经过广大科技工作者多年的努力，我国在核技术、人造卫星、运载火箭等尖端科技领域取得了（）等一批重要成果","correctAnswer":"(C)“两弹一星”","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"“两弹二星”/“一弹一星”/“两弹一星”/“一弹两星”"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"新中国成立初期，毛泽东提出了（）的外交方针","correctAnswer":"(D)以上说法都正确","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"另起炉灶/打扫干净屋子再请客/一边倒/以上说法都正确"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"“另起炉灶”、“打扫干净屋子再请客”“一边倒”三大方针为（）的新中国外交关系奠定了基础。","correctAnswer":"(D)独立自主","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平发展/互惠互利/合作共赢/独立自主"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"中国外交的（）任务是：巩固新生的人民政权，为社会主义和平建设争取一个有利的国际环境。","correctAnswer":"(C)中心","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"根本/重要/中心/最终"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"（）年，和平共处五项原则首次被系统地提出。","correctAnswer":"(C)1953.0","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"1956.0/1963.0/1953.0/1961.0//////"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"20世纪50年代，周恩来在与（）政府代表团会谈时，首次系统地提出了和平共处五项原则。","correctAnswer":"(B)印度","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"尼泊尔/印度/印度尼西亚/非洲"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"20世纪50年代，中国在外交领域首次系统地提出了（），这是我国外交建设的重要成就。","correctAnswer":"(B)和平共处五项原则","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"两个务必/和平共处五项原则/和平发展原则/战争与革命原则"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"我国坚持在（）基础上发展同所有国家的友好合作关系。","correctAnswer":"(A)和平共处五项原则","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平共处五项原则/独立自主/合作共赢/互惠互利"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"20世纪70年代，毛泽东打开中美关系的大门，提出（）的外交战略。","correctAnswer":"(D)一条线","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"一边倒/打扫干净屋子再请客/不结盟/一条线"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"十一届三中全会以后，邓小平对国际形势做出新的判断和分析，提出（）的战略。","correctAnswer":"(C)真正的不结盟","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"一条线/一边倒/真正的不结盟/打扫干净屋子再请客"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"从“一条线”到“真正的不结盟”的转变，是顺应（）发展的重大决策。","correctAnswer":"(C)国内外形势","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"国内形势/国外形势/国内外形势/中国国情"},{"content":"/第一章/第二节","type":"单选题","stem":"党领导人民革命、建设和改革中取得的一切成果，从跟上说，都是因为坚持了","correctAnswer":"(D)实事求是的思想路线","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"民主集中制原则/改革创新意识/尊重历史和国情的态度/实事求是的思想路线"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东、周恩来阐明和平解放台湾的具体方针政策，其要点概括起来有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"省亲会友、来去自由/既往不咎、立功受奖/国共合作、爱国一家/和平解放、互不破坏"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东曾指出，台湾、（）整个地收复回来，完成祖国统一，这是中国人民的神圣任务，这是中国内政。","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"金门/澎湖/马祖/澳门"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东曾指出，台、金、澎、马整个地收复回来，完成祖国统一，这是（）。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"中国人民的神圣任务/这是中国内政/这是国际事务/以上都对"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东在《改造我们的学习》的报告中,对“实事求是”的含义作出的界定是","correctAnswer":"BCD","analysis":"毛泽东对“实事”、“求”、“是”分别作出界定","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"“实事求是”就是解放思想/“实事”就是客观存在的事物/“是”就是客观事物的内部联系，即规律性/“求”就是我们去研究"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"下列路线或政策没有做到始终坚持党的实事求是思想路线的有","correctAnswer":"ABCD","analysis":"四项都是我们党在背离党的实事求是思想路线所导致的错误","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"“大跃进”/“文化大革命”/“两个凡是”/人民公社化运动"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"《中国共产党章程》明确规定，党的思想路线是","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"一切从实际出发/理论联系实际/实事求是/在实践中检验真理和发展真理"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"之所以说实事求是是马克思主义中国化理论成果的精髓，是因为","correctAnswer":"ABC","analysis":"D项表述不准确，马克思主义中国化理论成果的本质应从人民观层面上分析","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"实事求是贯穿于马克思主义中国化两大理论成果形成和发展的全过程/实事求是体现于马克思主义中国化两大理论成果基本内容的各个方面/实事求是是渗透于马克思主义中国化两大理论成果的方法论原则/实事求是是马克思主义中国化两大理论成果的本质"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"实事求是是","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"一切政党的思想路线/中国共产党的思想路线/我们党永葆蓬勃生机的法宝/中国特色社会主义理论体系的精髓"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"下面属于毛泽东社会主义建设思想的是","correctAnswer":"ABCD","analysis":"毛泽东关于社会主义建设的思想内容丰富，涉及社会主义建设多方面内容","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"调动一切积极因素为社会主义服务/关于正确处理社会主义建设的重大关系/关于正确认识和处理社会主义社会的基本矛盾和两类矛盾/坚持走中国工业化道路的思想"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东思想的主要内容包括","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"关于革命军队建设和军事战略的理论/关于社会主义革命和社会主义建设的理论/关于思想政治工作和文化工作的理论/关于政策和策略的理论"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东思想活的灵魂的基本方面包括","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"党的领导/群众路线/独立自主/实事求是"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东思想科学体系的鲜明特点是","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"科学性/独创性/完整性/发展性"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"遵义会议以后，毛泽东思想逐步走向成熟，这一时期的理论主要包括","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"在理论上系统地总结了党领导中国革命的实践经验/逐步形成了比较系统的哲学思想、军事思想、统一战线思想和党的建设思想/科学地阐述了中国新民主主义革命李璐、路线和纲领/精辟地论证了党的策略和政策"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东思想具有多方面的内容，除了关于新民主主义革命理论外，还有","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"关于社会主义革命和社会主义建设理论/关于革命军队的建设和军事战略理论/关于政策和策略理论/关于思想政治工作和文化工作的理论"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"以下对毛泽东思想的理解错误的有","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"它包括毛泽东晚年所犯错误/它是毛泽东个人的思想/它是被实践证明了的关于中国革命和建设的正确理论原则和经验总结/它没有完全坚持马列主义"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"思想路线亦称认识路线，是指人们的认识所遵循的","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"方向/方法/途径/原则"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"党的实事求是思想路线的基本要求是","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"一切从实际出发/理论联系实际/实践是检验真理的唯一标准/尊重实践、尊重群众的创造和利益"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东深刻阐述理论对于实践的依赖关系，以及矛盾的普遍性和特殊性关系，对党的思想路线作出系统的哲学认证的著作是","correctAnswer":"BC","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"《反对本本主义》/《实践论》/《矛盾论》/《改造我们的学习》"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"经过（）和（），实事求是的思想路线在全党得到了确立","correctAnswer":"BC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"党的六届六中全会/延安整风运动/党的七大/党的八大"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"确立实事求是的思想路线对于中国革命和建设的重要意义是","correctAnswer":"ABCD","analysis":"坚持实事求是的思想路线对于理论创新、道路开辟、政策实施和提升党的领导能力都有重要意义","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"马克思主义认识论在马克思主义中国化实践过程中的的运用、丰富和发展/开辟建设有中国特色的社会主义事业的根本保证/制定并贯彻执行正确的政治路线的思想基础/加强党的思想作风建设和提高领导能力的重要内容"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"实事求是是毛泽东思想的精髓，是因为","correctAnswer":"BCD","analysis":"毛泽东为中央党校题词“实事求是”是因为实事求是本身的重要性","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"毛泽东在延安时为中央党校题了“实事求是”四个大字/它是反对主观主义、经验主义、教条主义的/它是同毛泽东哲学思想的形成过程，同中国共产党基本理论建设联系在一起的/它是同中国革命道路的探索联系在一起的，是中国革命胜利的思想武器"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"“两个凡是”的提出对于“文革”刚刚结束后的中国有很大消极影响，这体现在","correctAnswer":"ABCD","analysis":"“两个凡是”是我们党在“文革”结束后两年政治徘徊时期的主要缘由，要深刻认识其消极影响。","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"无法正确区分毛泽东思想和毛泽东晚年的错误/不可能完整准确地理解和掌握毛泽东思想的精神实质/不可能改变人们在文革中形成的精华的思想状态/不可能开创社会主义建设的新局面"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"改革开放以来的我国政治生活中的两个“解放思想、实事求是的宣言书”是指","correctAnswer":"AD","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"1978年中央工作会议上邓小平的讲话《解放思想，实事求是，团结一致向前看》/1982年邓小平在十二大提出的“走自己的道路，建设有中国特色社会主义”/1984年中共十二届三中全会提出的社会主义商品经济理论/1992年邓小平在武昌、深圳、上海等地发表的《南方谈话》"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"在理论与实际的关系上，中国共产党在历史上曾经出现过的错误倾向主要有","correctAnswer":"ABD","analysis":"","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"照搬照抄马克思主义理论的教条主义/轻视科学理论指导作用的狭隘经验主义/自由散漫的自由主义/理论和实际相脱节为基本特征的主观主义"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东思想活的灵魂是指","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"解放思想/独立自主/群众路线/实事求是"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东思想是","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"马克思主义中国化的第一个重大理论成果/被实践证明了的关于中国革命和建设的正确理论原则和经验总结/中国共产党集体智慧的结晶/马列主义在中国的运用和发展"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"社会主义基本制度确立以后毛泽东又积极探索适合中国国情的社会主义建设道路，提出了一系列具有战略意义的正确思想和方针，主要包括","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"正确认识和把握社会主义社会的基本矛盾/调动一切积极因素为社会主义服务的思想/正确处理人民内部矛盾/建设人民军队的思想"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东提出许多重要的政策和策略思想，以下内容属于毛泽东政策和策略理论的是","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"谦虚谨慎、不骄不躁/区别对待、分化瓦解/有理、有利、有节/战略上藐视敌人、战术上重视敌人"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东提出社会主义社会仍然存在着矛盾，基本的矛盾仍然是","correctAnswer":"AD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"生产关系和生产力之间的矛盾/敌我矛盾/人民内部矛盾/上层建筑和经济基础之间的矛盾"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"下列表述对于坚持和发展毛泽东思想理解正确的事","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"要在实践中丰富和发展毛泽东思想/要完整准确地理解和掌握毛泽东思想的科学体系/要把毛泽东晚年的错误思想与毛泽东思想严格区分开来/毛泽东晚年的错误思想，不属于毛泽东思想科学体系的范畴。"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"坚持独立自主的重要原则，就是要","correctAnswer":"ABC","analysis":"观点D错误。坚持独立自主原则并不是要排斥国外有益的东西，也不是要把自己孤立于世界之外。","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"坚持中国的事情必须由中国人民自己作主张，自己来处理/坚持独立思考，维护民族独立和捍卫国家主权/在吸收国外有益经验的同时不被各种形式的教条主义和经验主义所干扰/坚持以我为主，完全不需要遵守所谓的国际原则和国际秩序"},{"content":"/第一章/第二节","type":"多选题","stem":"毛泽东对社会主义基本矛盾理论的主要贡献是（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"明确提出社会主义社会基本矛盾的概念和内涵/指出社会主义社会的基本矛盾是社会主义社会发展的动力/阐明了社会主义社会基本矛盾的性质/阐明了社会主义社会基本矛盾的特点"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"20世纪70年代，毛泽东审时度势，果断地决定打开中美关系的大门，提出（）的外交战略。","correctAnswer":"(A)“一条线”","analysis":"20世纪70年代，毛泽东审时度势，果断地决定打开中美关系的大门，提出一条线的外交战略。","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"“一条线”"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"（）、打扫干净屋子再请客、一边倒三大方针为独立自主的新中国外交关系奠定了基础。","correctAnswer":"(A)另起炉灶","analysis":"新中国成立初期的外交方针是：另起炉灶、打扫干净屋子再请客、一边倒","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"另起炉灶"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"为独立自主的新中国外交关系奠定基础的方针除了另起炉灶、一边倒外，还包括（）","correctAnswer":"(A)打扫干净屋子再请客","analysis":"新中国成立初期的外交方针是：另起炉灶、打扫干净屋子再请客、一边倒","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"打扫干净屋子再请客"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"新中国初期，毛泽东为代表的党中央制定了三大外交政策，明确倒入社会主义阵营的外交方针是（）。","correctAnswer":"(A)一边倒","analysis":"新中国成立初期的外交方针是：另起炉灶、打扫干净屋子再请客、一边倒","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"一边倒"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"早在1953年，新中国开始（）五年计划建设时，毛泽东就提出要学习先进的科学技术来建设我们的国家。","correctAnswer":"(A)第一个","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"第一个"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"毛泽东在（）著作中第一次系统提出社会主义社会矛盾的学说","correctAnswer":"(A)《关于正确处理人民内部矛盾的问题》","analysis":"从毛泽东对社会主义建设成果的探索的角度来认识。这一论述集中在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"《关于正确处理人民内部矛盾的问题》"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"毛泽东根据战后国际形势的发展，先后提出了各国的事情应由各国人民来管，反对帝国主义干涉和称霸；国家不分大小强弱都是平等的，反对以大压小、以强凌弱；支持世界被压迫民族的解放运动（）和各国人民的革命斗争；结成广泛的反帝反霸斗争的国际统一战线等著名论断。","correctAnswer":"(A)解放运动","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"解放运动"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十一届六中全会指出，贯穿于毛泽东思想各个理论组成部分的立场、观点、方法，是毛泽东思想活的灵魂，主要包括（）、（）、（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":3,"answers":"实事求是/群众路线/独立自主"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"毛泽东思想科学体系的鲜明特点是（）、（）、（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"中","answerCount":3,"answers":"科学性/独创性/完整性"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"中国共产党的根本工作路线是（）","correctAnswer":"(A)群众路线","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"群众路线"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"中国革命和建设的基本立足点是（）","correctAnswer":"(A)独立自主","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"独立自主"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"毛泽东提出的中国共产党的思想路线是（）","correctAnswer":"(A)实事求是","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"实事求是"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"毛泽东思想形成的最主要标志是农村包围城市、（）革命道路的提出","correctAnswer":"(A)武装夺取政权","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"武装夺取政权"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"毛泽东提出社会主义社会仍然存在着矛盾，基本的矛盾仍然是（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"生产关系和生产力之间的矛盾/上层建筑和经济基础之间的矛盾"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"群众路线是党的（）和（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"生命线/根本工作路线"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"新中国成立后，毛泽东提出要把马列主义基本原理同中国革命和建设的具体实际进行“第（）次结合，找出在中国怎样建设社会主义的道路”的任务","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"二"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"毛泽东思想的核心和精髓是（）","correctAnswer":"(A)实事求是","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"实事求是"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"毛泽东思想形成的实践基础是中国共产党领导的（）和（）的实践","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"革命/建设"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"中国特色社会主义理论体系形成和发展的现实根据是我国（）和（）的实践","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"改革开放/现代化建设"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"中国共产党在把马克思列宁主义基本原理与中国革命实际相结合的过程中，在学风问题上曾经反对过的主要错误倾向是（）、（）","correctAnswer":"AB","analysis":"经验主义和教条主义是中国新民主主义革命过程中两种主要错误倾向，延安整风时期党曾对这两种错误学风进行了批判和反思。","difficult":"难","answerCount":2,"answers":"经验主义/教条主义"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十一届六中全会通过的《中国共产党中央委员会关于建国以来党的若干历史问题的决议》提出的重要观点是（）","correctAnswer":"(A)毛泽东思想的活的灵魂","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"毛泽东思想的活的灵魂"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"党的思想路线的基本内容是一切从实际出发、（）、（）、在实践中检验和发展真理","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"理论联系实际/实事求是"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"党的思想路线亦称（）","correctAnswer":"(A)认识路线","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"认识路线"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"在我党历史上，第一次使用“思想路线”这一概念的领导人是（）","correctAnswer":"(A)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"毛泽东"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"中国共产党思想路线的实质是（），核心是（）","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"中","answerCount":2,"answers":"实事求是/实事求是"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"毛泽东“实事求是”的科学含义进行界定的著作是（）","correctAnswer":"(A)《改造我们的学习》","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"《改造我们的学习》"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"实事求是的“是”指的是客观事物的（）","correctAnswer":"(A)内在规律性","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"内在规律性"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"1930年，毛泽东在其著作（）中初步界定了中国共产党人思想路线基本含义","correctAnswer":"(A)《反对本本主义》","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"《反对本本主义》"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"20世纪30年代，中国共产党内最早提出反对教条主义任务的领导人是（）","correctAnswer":"(A)毛泽东","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"毛泽东"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"党的十六大以来，胡锦涛在坚持实事求是思想路线的过程中，特别强调要大兴（）之风","correctAnswer":"(A)求真务实","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"求真务实"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"没有调查就没有发言权和决策权，坚持实事求是的思想路线，从实际出的中心一环是（）","correctAnswer":"(A)调查研究","analysis":"","difficult":"中","answerCount":1,"answers":"调查研究"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持党的思想路线，一切从实际出发，其中最大的实际就是我国目前处于并将长期处于（）","correctAnswer":"(A)社会主义初级阶段","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"社会主义初级阶段"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持理论联系实际，既要重视理论的指导作用，又要重视实践对理论的（）作用","correctAnswer":"(A)基础","analysis":"理论对实践有指导作用，而实践对理论有基础作用，理论来源于实践。","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"基础"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"实事求是思想路的前提和基础是（）","correctAnswer":"(A)一切从实际出发","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"一切从实际出发"},{"content":"/第一章/第二节","type":"填空题","stem":"实事求是思想路的根本途径和方法是（）","correctAnswer":"(A)理论联系实际","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"理论联系实际"},{"content":"/第一章/第三节","type":"单选题","stem":"中共十一届三中全会后对毛泽东思想的历史地位作出科学评价的文献是","correctAnswer":"(B)《关于建国以来党的若干历史问题的决议》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"《解放思想，实事求是，团结一致向前看》/《关于建国以来党的若干历史问题的决议》/《全面开创社会主义现代化建设的新局面》/《关于社会主义精神文明建设的决议》"},{"content":"/第一章/第三节","type":"单选题","stem":"马克思主义中国化的第一个重大理论成果是（）","correctAnswer":"(A)毛泽东思想","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"毛泽东思想/邓小平理论/三个代表重要思想/科学发展观"},{"content":"/第一章/第三节","type":"单选题","stem":"党的十一届六中全会上，提出毛泽东思想活的灵魂，它有三个基本方面，即实事求是、群众路线、独立自主，是在","correctAnswer":"(C)《关于建国以来党的若干历史问题的决议》","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"《新民主主义论》/《中国革命和中国共产党》/《关于建国以来党的若干历史问题的决议》/《〈共产党人〉发刊词》"},{"content":"/第一章/第三节","type":"单选题","stem":"就毛泽东一生来看，他的功绩和过失的比重是","correctAnswer":"(A)功大于过","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"功大于过/过大于功/功过参半/有功无过"},{"content":"/第一章/第三节","type":"单选题","stem":"对历史人物评价的错误方法是","correctAnswer":"(A)把历史顺境的成功归功于个人","analysis":"对于历史人物的评价不能离开对历史条件、历史过程的全面认识，不能忽略历史必然性和历史偶然性的关系，不能用今天的时代条件去衡量和要求前人，也不能把历史顺境的成功归功于个人","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"把历史顺境的成功归功于个人/不能离开对历史条件、历史过程的全面认识/不能忽略历史必然性和历史偶然性的关系/不能用今天的时代条件去衡量和要求前人"},{"content":"/第一章/第三节","type":"单选题","stem":"毛泽东和毛泽东思想的认识错误倾向主要有","correctAnswer":"(B)“两个凡是”和全盘否定","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"实事求是/“两个凡是”和全盘否定/历史分析法/区分过失与功绩"},{"content":"/第一章/第三节","type":"单选题","stem":"关于毛泽东晚年错误思想认识正确的是","correctAnswer":"(B)毛泽东晚年错误思想不属于毛泽东思想","analysis":"毛泽东思想是被实践证明了的关于中国革命和建设的正确理论原则和经验总结","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"毛泽东晚年思想都属于毛泽东思想一部分/毛泽东晚年错误思想不属于毛泽东思想/毛泽东晚年思想都是错误的思想/毛泽东晚年错误思想就是指“文化大革命”的思想"},{"content":"/第一章/第三节","type":"单选题","stem":"能否正确评价毛泽东、毛泽东思想的关键在于","correctAnswer":"(C)是否把毛泽东思想与毛泽东的个人思想区别开来","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"是否坚持毛泽东思想/是否把形成为科学理论的毛泽东思想同毛泽东晚年所犯的错误区别开来/是否把毛泽东思想与毛泽东的个人思想区别开来/是否用发展的观点看待毛泽东思想"},{"content":"/第一章/第三节","type":"单选题","stem":"中国特色社会主义理论体系的奠基之作是","correctAnswer":"(B)邓小平理论","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"毛泽东思想/邓小平理论/“三个代表”重要思想/科学发展观"},{"content":"/第一章/第三节","type":"多选题","stem":"以下对毛泽东思想的历史地位正确的理解有","correctAnswer":"BCD","analysis":"毛泽东思想既包括新民主主义革命的思想，也包括社会主义建设的正确思想，以及政策和策略、党的建设等方面内容，这些对当代中国仍有很大现实指导意义，故A项错误","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"它只是我们在革命时期必须要坚持的指导思想/它是马克思主义中国化第一次历史性飞跃的理论成果/它是中国革命和建设的科学指南/它是党和人民的宝贵精神财富"},{"content":"/第一章/第三节","type":"多选题","stem":"毛泽东对中国特色社会主义的历史性贡献主要有","correctAnswer":"ABC","analysis":"观点D错误，因为毛泽东并没有对市场经济问题作出多少有价值的论述，相反，他对于市场经济的态度总体上是否定的。而奠定中国社会主义市场经济理论地主要是邓小平。","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"对社会主义建设道路的探索为中国特色社会主义道路积累了历史经验/毛泽东社会主义建设思想为中国特色社会主义理论的形成提供了基础/对社会主义基本制度的设计建构了中国特色社会主义制度的基本框架/对市场经济的论述奠定了我国社会主义市场经济理论的基础"},{"content":"/第一章/第三节","type":"多选题","stem":"下列对毛泽东的历史评价中说法正确的是","correctAnswer":"AD","analysis":"中国特色社会主义道路和中国特色社会主义理论体系主要是在改革开放以后逐渐形成的，因此BC两项观点错误。","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"毛泽东是新中国的创设者和奠基人/毛泽东是中国特色社会主义道路的开创者/毛泽东是中国特色社会主义理论体系的创立者/毛泽东是中国特色社会主义制度的奠基者"},{"content":"/第一章/第三节","type":"填空题","stem":"毛泽东晚年特别是在“文化大革命”中犯了严重错误，但就他的一生来看，他对中国革命的功绩远远大于它的过失，他的功绩是（）的，他的过失是（）的。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"第一位/第二位"},{"content":"/第一章/第三节","type":"判断题","stem":"毛泽东思想是被实践证明了的关于中国革命和建设的正确的理论原则和经验总结。","correctAnswer":"(A)正确","analysis":"","difficult":"","answerCount":2,"answers":"正确/错误"}]}